[
  {
    "catagory": "[탄소중립포인트제도]",
    "question": "탄소중립포인트가 무엇인가요?",
    "answer": "한국환경공단이 주최하는 탄소중립포인트(생활실천)제 운영에 관한 규정 제2조1항에 따라, 일상생활에서 텀블러 이용 등 다양한 녹색생활 실천활동에 인센티브를 부여하는 제도입니다.더벤티에서는 App으로 개인컵 이용 주문 시 참여 가능합니다.*제도시행일: 2023-01-16(월)부터~"
  },
  {
    "catagory": "[탄소중립포인트제도]",
    "question": "탄소중립포인트는 어떻게 참여 가능한가요?",
    "answer": "A. 더벤티 앱으로 개인컵(텀블러, 다회용컵) 이용 시, 구매 잔당 300포인트가 적립됩니다.(오프라인 주문시에는 적용 불가)※ 탄소중립포인트 적립 방법 1) 탄소중립포인트 녹색생활실천 홈페이지 가입"
  },
  {
    "catagory": "[탄소중립포인트제도]",
    "question": "적립한 포인트는 어디서 확인 가능한가요?",
    "answer": "당월에 발생된 실적은 월 1회, 익월 말일 지급되며 탄소중립실천포인트 사이트 ‘실천포인트 조회’ 페이지에서 확인이 가능합니다.해당 실적 관련 내용은 탄소중립실천포인트 홈페이지를 통해 문의해 주시면 자세한 상담이 가능합니다."
  },
  {
    "catagory": "[스탬프]",
    "question": "스탬프는 어떻게 적립할 수 있나요?",
    "answer": "메뉴주문 시, 적립 예정 휴대번호 입력 or 더벤티 APP내 멤버십바코드 를 제시하여 스탬프를 적립할 수 있습니다. (※ 제조음료에 한함)"
  },
  {
    "catagory": "[스탬프]",
    "question": "스탬프는 적립 기준은 어떻게 되나요?",
    "answer": "제조음료 1잔당 스탬프 1개가 발행됩니다.※ 디저트, RTD제품, MD상품, 프로모션 메뉴는 제외"
  },
  {
    "catagory": "[스탬프]",
    "question": "스탬프 유효기간은 어떻게 되나요?",
    "answer": "스탬프 유효기간는 적립일로부터 180일이며, 유효기간 경과 시 소멸됩니다. "
  },
  {
    "catagory": "[스탬프]",
    "question": "구입 시, 적립을 못했을 경우 추후 적립 가능한가요?",
    "answer": "A구매일로부터 48시간 내 영수증 지참하여 구입 매장에 방문하시면 추후 적립가능합니다. (※ 타매장 적립 불가)"
  },
  {
    "catagory": "[스탬프]",
    "question": "스탬프 적립 내역은 어디서 볼 수 있나요?",
    "answer": "스탬프 적립 내역은 더벤티 APP 메인화면 하단 [스탬프] 영역에서에서 직접 확인하실 수 있습니다. 매장별 [스탬프 카드]를 선택하시면 상세 적립 내역 및 쿠폰 발행 여부(스탬프 10개 적립 시 쿠폰 1개 발행)도 함께 확인 가능하며, [적립내역] 탭에서 매장 전체 적립 내역을 기간별로 확인하실 수 있습니다."
  },
  {
    "catagory": "[스탬프]",
    "question": "전매장에서 스탬프 적립 가능 한가요?",
    "answer": "일부 매장에서는 적립이 불가하며 각 매장별로 스탬프가 적립됩니다. 적립 불가 매장은 하기와 같습니다."
  },
  {
    "catagory": "[스탬프]",
    "question": "스탬프 10개 모았는데 쿠폰은 어디에서 확인할 수 있나요?",
    "answer": "스탬프 쿠폰은 더벤티 APP 메인화면 하단 [쿠폰함]에서 확인 가능합니다."
  }
]
